[ Netflix韓劇] 經常請吃飯的漂亮姐姐

前日禁禁下NETFLIX，睇到依套野，忍唔住上黎求種。不過求種之前，就是旦打D野介紹下套野啦。Google咗佢，好似係最近被捧為韓國網絡上最火熱的劇集。

首先，套野嘅名起得好差，依家NETFLIX出咗14集，全16集，基本上無咩點見過個女主角請食飯，所以如果你係期待個女主角好獨立、唔止肯AA甚至連男既果份都比埋既反港女性格，唔好意思，依套野係無依D野的。BTW，英文名係Something In The Rain，唔……有詩意幾多

成套野好簡單，係講一個姐弟戀嘅故事。當中當然係有依樣果樣事件出現，不過我嘅介紹一律係唔會劇透，所以對依套野有興趣嘅人，請自行GOOGLD/NETFLIX喇，係依度只可以講一句：平凡中見真趣。

點解係平凡中見真趣呢? 事關個故仔唔係有太多突出嘅情節點，成套野可以話係用一個又一個平淡中帶溫馨嘅戀愛經歷串聯而成。依D經歷基本上大家都唔多唔少會有過，利害就利害在套劇可以拍到禁有畫面感，同時可以令人由心入面發出一句："唉，戀愛真係美好。"

講到畫面感，就不得不贊多野個導演。無論係色調、角度又或者係節奏感，係依套野入面都盡顯功力。另外，劇入面精心布置嘅慢鏡頭尤其多，無論係拖唔拖對方隻手、雨中漫步又或者矛盾展現時既細膩，都可以由節奏感強烈既慢鏡一一呈現。

唯一有點可惜的是，係前14集既其中一集入面，出現咗兩個慢鏡係極慢時間之內連接而上，令到個氣氛有少少受到破壞。不過要知道，依套野係電視首播嘅，而睇番NETFLIX播放時嘅時間條，兩個慢鏡之間應該係電視既垃圾廣告時間，第二個慢鏡可以令由廣告分散咗注意力，係極短時間之內再次集中，投入番去劇中世界入面。只可以講，有D拍攝手法係唔可以在唔同嘅播放平台上通用，有D可惜。

除咗充滿節奏感既畫面外，調動觀眾情緒嘅另外一個不可或缺元素亦不可不提︰音樂。係依套野入面，不斷重覆出現幾首歌，可以講依幾首歌就係佢地兩個之間嘅歌，就正如My Heart Will Go On係屬於 Jack and Rose嘅一樣。

Carla Bruni - Stand by your man
Rachael Yamagata - Something In The Rain
Rachael Yamagata - La La La

依幾首歌之中，我最鍾意嘅係Carla Bruni 嘅 Stand by your man，歌詞到肉得黎又好配合劇情。依首歌，就好似係我地觀眾對女主角講緊野、打緊氣，講比佢知要支持落去，因為男主角亦都好需要你嘅支持嫁。依首歌可以話係女主角珍雅之歌，其實亦都可以話係觀眾嘅打氣之歌。配合埋Carla Bruni 獨特既vintage聲線，令人一聽難忘。

最係就等係要講講兩個主角，珍雅同俊熙。其實依兩個就唔講太多喇，一講好難唔劇透，各講一句感覺啦。
珍雅︰點解依個世界可以出現一個帶有35歲嘅成熟性感、同時又鬼死禁可愛嘅一個令人又愛又恨嘅女人！
俊熙：我個人其實唔鍾意依種韓國男星臉，但係以劇入面佢嘅行為同性格黎睇，唔好話女，連男嘅見到都要濕呀，基本上就係一個完美嘅拍拖material。

其實依套野亦都表現咗好多韓國女性在職場上面嘅種種不平等，不過依方面在香港黎講，共鳴感可能唔係太高，我亦都唔多講喇。

其實我打禁多野，都係因為NETFLIX依家先播到14集，全套有16集，唔想再等喇，又想Down返黎收藏，所以想黎求個種/地址，因為對上睇韓劇已經係麥都無既茶煲呀四喇，依家都唔知可以在邊度揾到韓劇既種，幫個忙唔該哂！

咪扮有netflix啦乞衣

套劇我就冇睇
15-16集就25日出
等多十幾個鐘都出最尾2集 咁都等唔到

依套野係一個星期出兩集？
我之前睇Better Call Saul都係一個星期一集
新集數每周上線呢類套套都唔同情況？

無興趣睇 不過紅字

見佢寫住聽日出最尾集

打錯 今日出先岩

OH Thanks
都無留意到果度有得睇個日期

BTW，你知唔知幾時係更新時間，印象中係計GMT？唔該哂先

揾到Something in the rain，多謝你個好推介！
可惜揾唔到茶煲阿四，套野太舊喇

依套野完全唔啱口味
睇咗兩集已經棄劇

剩係睇珍珍都夠

我睇左6集棄左
開頭放閃係sweet係幾好
但真係好慢同悶

近期冇棄嘅真係得我的大叔
其他都因為各種原因棄劇

睇泡劇咁既垃圾就咪撚攞出黎講啦

其實今年既韓劇好一般
暫時都無咩真係必追

我的大叔都有D興趣，有冇人知可以係邊有1080P睇/下載？ Helloidol都有得睇，不過睇劇都係愈清愈好。

如果今年D韓劇一般既話，有冇D咩舊野可以推薦下？都係知我叫金三順同茶煲阿四，茶煲阿四重要唔知邊度有得睇番

我的大叔黃色viutv有

依套個節奏真係好慢 一集一個鐘乜都夠啦

我的大叔 女主好似新人？ 冇乜見過佢D劇
btw佢做得幾好